sir model 有冇高手用香港數據計算

香港幾時會高峰

其實幾易明

點解？

香港數據唔準 爆發初期 數據唔穩定 計到都唔準
入面d數都只係普通stat同diffienctial equation 應該cs人識計番出黎

fit一個nonlinear dynamical system應該可以用(extended) kalman filter
不過要等返咁上下時間先有足夠數據分析
而且香港唔係一個closed system可能會極受大陸數據方面影響

仲有武肺會用SIS model比較好，因為可以二次感染
而且如果係考慮成個大陸，應該要分返好多唔同既compartments
如果想再複雜啲可以加入埋age distribution同埋network model，但係過度複雜化可能會有太多parameters未必會更準

佢條formula 都唔成立 平均數

可以搵到 i0 s0 r0 喎

係喎我明 香港數據唔準 代唔到入條式到

推